【韓國瑜花蓮造勢】那來15萬人？ 網民：場地最多放1.6萬張凳 花蓮人口只有33萬

【韓國瑜花蓮造勢】那來15萬人？ 網民：場地最多放1.6萬張凳

（更新：內容）3萬、8萬、10萬、12萬、15萬！為參選總統造勢的高雄市長韓國瑜，下午在花蓮舉行造勢活動，主持人每隔一段時間，便宣稱與會人數突增加數萬，韓國瑜入場前宣稱12萬人，但不到10分鐘，當韓發言時突然稱現場有15萬人，引起不少網民質疑。有網紅親自到現場點算主辦單位放置的椅子，發現只有1.6萬張；花蓮中學數學老師邱培杰則指，以每平方米3.4人計算，人數約9萬，而花蓮警方則稱不會多過6萬人。

網民「四叉貓」劉宇席，在韓國瑜花蓮造勢活動前，今早11時先到現場，點算現場放置椅子的數目，他統計現場5大座位區域，還拍下照片，加來椅子總數不超過1.6萬張，當時他質疑想容納10萬韓粉，恐怕相當困難。

台上主持人宣稱有15萬人，但花蓮警方一度宣稱要保持行政中立，不會推算造勢活動的人數，最終稱參與人數不多於6萬；早前韓國瑜在台北總統府前凱達格蘭大道舉行造勢大會，主辦單位宣稱有30至40萬人參加，雖然台北市政府沒宣佈出席人數，但台北捷運則指當日從早到晚，在凱道附近的台大醫院站與中正紀念堂站出入站的人數合共只有8萬人。

大批韓粉湧到花蓮，當地的商舖以為可以趁機「發大財」，不過，配合造勢活動警方封路、路上放滿椅子，單是想去吃傳統老字號公正包子店、液香扁食等的遊客，都擠不進去，不少商家都稱這個周末生意難做。
台灣三立新聞網

據花蓮縣政府統計，107年12月31日花蓮縣人口數為 327,768人創，是自民國以來，創了47年來人口最低紀錄 。

如33萬人，有6萬人去，已經係好on 9的事

警察會對出都有3萬，佢有15萬唔出奇

吹大D屌當人弱智

造數大會

花蓮中學數學老師邱培杰則指，以每平方米3.4人計算，人數約9萬，而花蓮警方則稱不會多過6萬人

警察永遠係報最少